一帶一路又再受挫 塞拉利昂取消中國建機場計劃

中國提倡的「一帶一路」又遇挫。西非國家塞拉利昂在本周三取消一份中國建造機場的計劃，取消的原因是該國認為計劃所需的大約4億美元(約31億港元)太昂貴。

塞拉利昂交通與航空部在一份聲明中指出，「經過嚴肅的考量和調查，政府得出結論，認為馬馬哈國際機場的建造項目不划算」，同時宣佈這一計劃旗下所有合約都被叫停。

塞拉利昂前總統在其任期內，和中國簽署該份機場建造項目協議，惟隨後在今年3月的選舉中落敗。現任塞拉利昂總統則希望叫停該項目，他還指摘：「中國在塞拉利昂建造的基礎設施建設項目通常來說都是假的，沒有給這裏的民眾帶來經濟利益或者發展。」

根據該份被叫停的機場建造項目，新的機場將選址塞拉利昂首都自由城50公里處，2022年完工，由中國方面管理運營。反對這項目的人士認為，自由城現存的倫吉機場，還遠遠沒達到飽和狀態。

雖然對果度嚟講好貴

但近年睇得香港啲工程開支新聞多
覺得31億起到個機場好平